男人要負責俾錢，叫唔叫自己攞黎

啲父權撚覺得女人蠢過男人、因為男人平均收入高過女人，所以女人要用sex黎換取男人嘅經濟援助嘅同時，咁就唔好怨供樓要男人俾。因為呢套思想係你地一直支持緊嘅嘢黎。

父權就係男人透過支配經濟黎鞏固同埋彰顯自己嘅權力，父權撚支持得父權，喺社會上得到權力嘅同時，係要承受埋啲後果架喇，邊有咁著數。

全球有八個國家係真正達到男女平等嘅，好似Sweden同Denmark 咁，嗰度嘅男人唔會有以上呢啲怨言。點解？因為人地唔係父權社會，男女真係平等，唔會有男人要負責使費，唔會有女人交出自己個處黎換$呢個思想出現。

利伸：只針對支持父權嘅人

咁介意比錢

你好窮？

利申

只請靚女食飯

你呢啲咪就係父權思想
男人咁樣講就係介意俾錢就係窮
如果女人咁樣講呢
女人咁講有冇問題

女人講有乜問題？

女人一樣可以包鴨仔玩

真

全球有200多個國家，但真正男女平等只有8個。係因為男女平等係要雙方思想同時改變，咁係好難嘅事，唔少母親雖然係女人，但實情係傳統父權嘅支持者。社會表面上好多人，但其實用單獨一個人嘅心態諗，先會明影響咁多人嘅父權思想邊度嚟。正如銀河系的形狀係受各種力影響而成，而呢啲力亦同時影響左銀河系內所有原子的結構形狀。

有啲男人心裡面唔係支持傳統父權，有權利就有責任，有啲責任根本係屎無咩人想做。老實講，有啲辛苦藍領工根本好少女人做，舉個例，地盤/倉務/送貨/通渠/維修，有啲懶女人一句“我做雞搵得仲多錢/我嫁比外國洋腸唔好?/點解我唔搵個有錢佬嫁?”就唔做，但呢啲工點都要人嚟做先維持到社會運作，咁當然係生理上唔洗生仔嘅男人做，唔係邊個做物流將啲貨運去你屋企/零售店?邊個起樓比地產商賣同比人住?條渠塞左、部lift 壞左係咪等佢自動好返?呢班人可能心裡面都想男女平權，屋企女人出去做野幫輕自己負擔，但你睇下，除左勤力女人，世上仲有班懶女人，佢哋想唔想無左呢啲傳統既得利益呢?唔使做，就有飯開，有劇煲，有麻雀打。啲懶閪唔工作，結果拖低曬女人平均收入，咁當然男人收入高過女人啦。香港大部分工女人都做得，無好似中東咁多限制。如果女人肯勤勤力力搵錢，邊個會怨?搵多舊錢買多層樓留比仔女唔好?但有啲懶女人就係將閪同繁殖權weaponize，無家用無愛做無仔生等離婚。男人心態就變左既然係唔係都要養家，有付出當然要有回報，比左咁多收入做家用，就更加要支持父權獨大，利用經濟來源加強自己男性地位補償自己，亦會將父權思想傳比下一代鞏固自己權力。香港唔係獅子山精神咩？做幾多就得幾多。

有人想消除傳統父權，唔應該迫男人減少合理回報，忍氣吞聲，而係首先應該要消除一班依附男人嘅懶閪心態，父權同懶閪互為因果，無懶閪示弱，父權就無法獨大，又想懶又想壓服男人?咁點解香港男人唔娶東南亞妹、東歐妹，要舐你香港臭閪咁on9?你塊閪鑲鑽石定珍珠?

正如克林頓同希拉莉，奧巴馬同佢老婆，如果兩公婆搵到食，地位先會平等，唔再係某特定性別壓服另一性別。但如果好似侵侵同佢老婆，老公搵食，老婆等食，等嗰個永遠係被動次等，老公搵唔到/唔比食，老婆就無得食，地位差異長年累月下就產生出你所謂父權社會。